大馬警方：前總理納吉布住家搜出七十二箱現金、珠寶

馬來西亞前總理納吉布（Najib Razak）住處搜出的現金、珠寶、奢侈品，裝滿了72個行李箱。（美聯社）

〔即時新聞／綜合報導〕馬來西亞前總理納吉布（Najib Razak）涉嫌貪污45億美元（約新台幣1338億元），住家於16日遭到搜索，大馬警方今（18日）透露，納吉布住處搜出的現金、珠寶、奢侈品，足足裝滿了72個行李箱。

據《CNN》報導，馬來西亞新任總理馬哈地（Mahathir Mohamad）於17日召開記者會表示，警方有足夠的理由搜索納吉布的住所，並強調所有犯罪案件已在調查中，無論涉案者是誰，政府都會展開行動。

警方除了在納吉布豪宅發現裝滿72個行李箱的大量珠寶、各式貨幣現金之外，還有將近300個知名設計師手提包，包括LV與愛馬仕等奢華品牌。由於數量龐大，還未估計出這些物品的總值。此外，針對納吉布其他房產的搜索，也發現了疑似與貪汙案有關的文件，目前納吉布與妻子已被境管避免潛逃。

大清洗